香港有非法出境罪架咩?

非法入境就有姐, 仲要係被入境國家先可以告

中國有法律架咩？

其實無

係入境先有 「偷渡」

所以點都屈左你係強國境內

無 有個案坐洗頭艇出左境再返黎都無比人拉

姐姐都話無問題！

好似係中國唔比
唔關香港法律事

RFA 報道指這批香港青年目前被中國海警扣押，中國公安仍調查中。根據《中華人民共和國刑法》第 322 條，「違反國（邊）境管理法規，偷越國（邊）境，情節嚴重的，處一年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金。」李宇軒是「香港故事」成員，去年 11 月以個人名義參與籌備為監察區議會選舉而成「國際監選團」

非法入大陸境喎

屌講法律，唔好話中国，連香港都無法律架啦⋯⋯

成個南海都係中國境內

香港唔係中國？
本身都係中國入咩境

違反保釋條件？

真心講
有回鄉證呢樣野
證明中港領地唔可以亂走

都唔會係大陸海警拉啦

我部船都未去到關口未埋岸

「領海」，唔好兜呢d，冇意思

鬼唔知
你正常途徑入都可以被叫雞啦

成個世界都係中國嘅，典解唔得咩

中國支持港獨？

中共本身就是法律

冇得兜
國泰單嘢仲未明 點解國泰跪得咁快

法律？

中國有戶口，新疆人都唔可以隨意入內地😏

咪係
坐郵輪. 咪唔咪過大陸關先?
香港漁船出海打魚. 都唔使過大陸關啦

同大陸講法律真係唔好玩la...

佢哋去港澳台叫出境唔叫出國，法律講國境都要括住個邊字，機場國際terminal又要括住港澳台

而家中國人係由一個中國地方去另一個中國地方叫偷渡?

無，不過支那有非法入境

引用番佢啦

16年新聞
似明朝劍斬清朝官

中國政府搞港獨

李波都無事啦

有人涉嫌違反國安髮

無，但法庭保釋期間再咁樣俾人捉，都99%坐，希望返到香港先算。

依家係支那個邊控越境 唔係出入境

銅鑼灣書店例子 任你出境
今天的我 打到昨日的我 政府講野信得過咩

要攞牌㗎

依家係應該話佢地非法入境支那

但人哋有非法入境
就算你合法離開香港水域都非法進入中國水域

所以大陸根本冇權捉. 捉都只係香港捉.
不過大陸係冇法律.

有冇法例, 係唔入得當國海域?
咁郵輪, 漁船D 人...咪全部犯晒法? 定係有條款括免先?

保釣嗰時又唔使

哦
咁你係咪支持取消關口先
咁唔駛單程證D人就係咁黎香港啦

成個南海都係中國水域

出左大陸境就有

咪撚玩膠啦傻仔

哩個時候就話香港屬於中國

平時去示威又唔見你咁講

郵輪乘客, 漁船漁民有豁免?

你只要唔喺香港陸地就係喺支那，因為世界都是支那的

我都唔係好明
未出到境外，點解中共可以執法，未出境又點犯法
出咗境，即係唔係中共境內，點可以執法

正解

郵輪有個大堂既野做出入境手續，所以佢地係依法出境，套返落去E個CASE，假如佢地係上郵輪，應該直接俾人帶返上岸，漁民有漁民證果D，剩漁民有證當然OK，但佢地有客就唔同講法。

不存在非法出境問題

common sense都知有正當合法既出入境係要通關行程序
你點兜都兜唔到咁樣唔叫非法出境啦

但佢地上完庭
限制出境

又話港中一家？有事又計外人

非法入境中國

香港郵輪只係做香港出入境手續. 佢會幫你做埋大陸出入境手續?
香港漁民證. 係包含埋可以"入境"大陸海域?

push

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

記得以前啲釣魚友去大陸果邊成日俾邊防船屈錢.因為無出海證定係釣魚證

無, 不過如果你被法庭禁止出境
會沒收保釋金 +衰多一條
話說好似有人沒收50萬, 連人事擔保負責既人都瀨野多15萬

咪就係支國計果個位係自己境內

應該係出左香港水域
經中國水域出左公海
但未夠出
仲係喺中國司法管轄範圍內
因為非法進出中國境被人拉

利申
唔肯定

佢話你有罪, 就會搵哂"理由"黎做你架啦

樓主真係好撚戇鳩到今時今日仲係度問埋啲咁既問題

政府要搞鳩你使撚理由咩唔係仲對政府有幻想下話

所以無論上是空中或海路出入境交通工具, 都會經過中國範圍都要申報你地唔記得上次喊香港人加油那個機師拿?

中国話乜就乜啦 党要捉你就捉你 邊有得你選擇

係基本法腐乳香港同中國兩個「獨立」嘅司法管轄區，正常有常理嘅係咁講。

但事實上，佢只要一個「人大決定」，放落「附件三」，已經可以推翻晒所有野。

無既話係一大特色黎，快d幫佢宣傳多d
讓國際社會更理解中國特色

明白晒！thanks!

所以咪送撚左中

Common sense 都知係兩個司法管轄區，好多嘢都common sense，但你認為apply到落中國？

香港先有權捉你非法出境（如果係有呢啲條例嘅話）
中國喺捉你非法入境

正確

中囯國全世界大哂
鍾意做乜都得

應該解釋到嘞

問題係有部份人被禁止離境？

陸地對出12海里係領海，同領土一樣擁有完整主權
24海里叫毗連區，可以執行所有同出入境、海關相關法律
再對出200海里叫專屬經濟區，唔可以執行法律但所有經濟活動歸佢管
你所講嘅成個南海都係中國水域只係講緊中國自認嘅專屬經濟區同埋島嶼範圍線
基本上你嘅講法只係啱一半
如果出左領海基線24海里就吹佢唔漲 好可惜只係去到17海里就衰左...
咁當然 整個香港水域都係俾中國水域包圍 乜你依家先知咩

此post 已完....

佢地係中國水域冇回鄉證😅

d 釣魚客驚唔驚

香港居民係冇非法出入境罪的

出境不一定要經過入境 counter

你下次自己同海警咁講

隻郵輪一早要申報航線俾大陸知我會經過你水域

神回

無嘅，所以先有洗頭艇自願返內地。

樓主plz pin
其實其他人唔明邊忽

更加無人追究過點解佢可以自出自入

香港居民去到人地地方唔洗守法?
人地而家都唔係用香港法律charge你
你搞清楚果個海域係邊個管先啦

駁唔到
五毛hang左機

著名5毛來 block9佢啦

出同入係互補概念
你出得一個地方就一定係入左另一個地方
所以就算冇非法出境法例
我諗任何國家都有非法入境呢d法例
所以你唔係行正常途徑出境 就一定係非法入境

香港冇非法出境架喎
你唔記得葉劉講乜咩?
佢地而家係偷渡晌中國水域俾人周到喎

坐船去台灣省犯法?? 咁坐船去澳門呢?

又話台灣係中國的係咪呃我細路唔識嘢

你去窗邊睇下見唔見到大嶼山

但佢地保釋條件係不準離港

咁咪唔存在出境入境問題

公海

因為支那領海包住香港領海
一出香港海域=入左支那海域 無解

銅鑼灣書店？

巴打 如果你條LINK入邊果張圖我就咁睇既話

其實佢地爭少少就走得甩?
中國班撚樣出到公海都會照捉
反正佢地話乜就係乜

返去睇下賭神先唔該

送你返中審囉

你番去睇下賭神先啦
人地停左船冇出過公海
仲晌香港境內唔係點告非法聚賭呀?

笑撚死成班腦殘，抵死

香港有法治架咩?

咁賭俠囉屌

有因為在香港貢獻不大而僥倖不受美國制裁嘅葉太認證 感謝葉太

實際大家都知係國安綁架
但港府當年話用「自己方式」出境無問題無犯法

姐姐手足

點解坐船返中國係犯法㗎咩

其實fc左未先。求9其捉到幾個ii。你話蔡英文都得啦。

香港其實都冇

理論上就係
出左公海應該係船籍的國家先有管轄權

入境大陸水域？

其實共安講出來個經緯度都唔知真定假，可能跟本係東沙領海內

支那鬼國

係長洲搭漁船去澳門戈d係咪要都拉

政府變左咩？

如果台灣係中國既，咁即係過省，點叫偷渡？

變晒人治

正苦咁講會點

邊個正苦先？
特尻嗰個我諗話個別事件掛
而家啊爺捉喎
邊會出聲

咁不如話出海chok墨魚啦

完勝post

有啲本身咩緊保

試下辯護話其實約埋去叫雞
可能都係十幾日行政拘留就送返香港

所以咪話如果有呢條條例

用自己嘅方法去台灣啫 又唔見港共拉李波去坐多幾年監

要拍返段認罪片先

想屈你有幾難，全部都係佢自己人，打又唔夠打

但佢地全部都被禁止出境

其實支持 大攬炒啦

中港冇法律 完

所以呢樣嘢咪香港先可以捉佢

乜撚野 而加入大陸要過境咁算唔算港獨

咪一樣
重點係佢非法入左中國水域呀嘛

其實中國係冇法律 佢拉撚左你 邊個救到你
你要做係點樣走 唔好諗講法律喇

海中心你又唔set個海關點過關者

同支共講法律

暈撚左幾多年
你駁嘴一萬次都好
支那香港講法律?

台灣唔係中國咩 點解會出左境

有保釋咪唔得囉叻仔

法庭都禁止左保釋人出境啦 如果唔係收你本passport 做乜

我又無出到境又無入人地境
遊船河遊遠少少唔得？

問題係 跨境執法

成班兒登仔係到玩膠係到兜
做人唔好咁多幻想

成個post冇人有常識的

佢地係中國水域俾中國海警拉非法越境

仲講香港法律係咪on9 出左境啦

屌你老母咩 人地就係繼續提出唔合理嘅地方俾多人知 唔好俾佢沉 增加輿論又好駁藍絲又好 你就係懶係睇透曬咁做乜春？

出境唔係出國

又黎證明政府有幾荒謬下話你訓撚咗幾耐啊

1997年的時候有一國兩制呢樣野，你唔知呢！？少年你太年輕了。

你估出海時唔洗預先申報我隻船會經過你海域咩

遊行 —> 又要證明民意？
文宣 —> 又要證明對家有問題？

咁話你非法入境大陸水域
偷渡進入左大陸領海

支那禁賭

又點解賭船一離開香港海域又賭得？

如果要離開支那海域先賭得，要坐幾耐先賭得？

第二朝又點返到嚟上岸？

前入境處處長認證

根據九段線，菲律賓對出200公里經濟區之後就係中國領海菲律賓漁民捉捉下魚出咗公海就被偷渡中國

大把人坐船出公海釣魚都冇同入境處講啦

條罪其實係暴動

一個國家原則 點偷渡

refer 緊你講嗰句"非法出境"，咪扯開話題。

另一樣嘢，嗰件事叫違反保釋條件，不是非法出境

果到原本就係公海
但中國係都要話果到係中國範圍 就變左偷渡去中國

小粉紅又要玻璃心 講到尾香港同台灣都唔係中國領土入面